「氣勢沒了」 他斷言柯文哲不選總統

政治中心／台北報導

根據最新民調顯示，高雄市長韓國瑜支持度都贏過台北市長柯文哲，讓前民進黨立委沈富雄在電視節目上分析，柯文哲在2020總統大選不會參戰。沈富雄指出，其中有3大原因，說明了柯文哲的參選意志都往下降。

沈富雄表示，從「柯家軍」的陳思宇參選台北立委補選，結果得票慘輸墊底那天，柯文哲要選的意志往下降了，尤其柯文哲要不要組黨，都只聽樓梯響，不見人下來，連一個動作都沒有。

第二點，柯文哲原本說要騎腳踏車再戰一日雙城，結果從一日雙城變一日四城，但按規劃表看來，柯文哲從台北騎到新竹，搭高鐵回台北參加228紀念會以後。結果又要坐高鐵一路到台南，然後從台南騎車到高雄，「台北到新竹加上台南到高雄的距離，這兩個距離加起來也全程的1/3嗎？所以這就是偷雞摸狗嘛！」這是因為柯文哲對騎一日雙城能否引起大家的注意力，沒信心了。

第三點，也是最關鍵的一點，以前大家問柯文哲要不要選總統，柯文哲都回應「6月再來問我」，但這一次他改英文回應「Take it easy」，有登記就選，沒登記就不選。但總統大選登記大概在10月左右，沈富雄分析，從柯文哲說的「6月來問我，到10月看我有沒有登記」，這中間3個多月，有哪一個候選人完全沒有動作？沈富雄指出，柯文哲現在從「6月來問我」都不說了，這代表柯文哲的氣勢沒了。他甚至斷言，柯文哲不選總統的可能性很大。

兩岸一家親出曬事啦

做咗藍綠兩營之外嘅第三者